export const JOKES = [
	{
		question:
			'Dlaczego programiści zawsze mają schowane klucze pod klawiaturą?',
		answer: 'Bo wolą, żeby ich klucze były prywatne!',
	},
	{
		question: 'Jaki jest ulubiony sport programistów?',
		answer: 'Bieganie po błędach.',
	},
	{
		question: 'Dlaczego programiści zawsze są dobrze przygotowani na zimę?',
		answer: 'Bo zawsze mają sweter na warstwie OSI.',
	},
	{
		question: 'Co powiedział programista na imprezie?',
		answer:
			'Cześć, jestem tu na backendzie, czy mogę podpiąć się pod Twoją sieć?',
	},
	{
		question: 'Dlaczego programiści zawsze zostawiają otwarte okno?',
		answer: 'Bo lubią, gdy jest przewiew!',
	},
	{
		question: 'Jaki jest ulubiony posiłek programisty?',
		answer: 'Bit, byt, bat.',
	},
	{
		question: 'Dlaczego programiści zawsze podróżują z kablem USB?',
		answer: 'Bo nigdy nie wiedzą, kiedy coś się nie podłączy.',
	},
	{
		question: 'Co mówi programista, gdy zepsuje windę?',
		answer: 'To musi być problem z oprogramowaniem na najwyższym piętrze.',
	},
	{
		question: 'Dlaczego programiści nie biorą prysznica?',
		answer: 'Bo wolą commitować niż pushować.',
	},
	{
		question: 'Jaki jest ulubiony instrument programisty?',
		answer: 'Gitara.',
	},
	{
		question: 'Dlaczego programiści zawsze mają nadzieję na wiosnę?',
		answer: 'Bo wiosna to czas refresha.',
	},
	{
		question: 'Co robi programista, gdy widzi na ulicy kota?',
		answer: 'Sprawdza, czy to nie byte-kot.',
	},
	{
		question: 'Dlaczego programiści zawsze są spóźnieni na randki?',
		answer: 'Bo zawsze liczą od zera.',
	},
	{
		question: 'Jaki jest ulubiony film programisty?',
		answer: 'Terminator – bo lubi filmy o wyjątkach.',
	},
	{
		question: 'Dlaczego programiści zawsze wygrywają w pokera?',
		answer: 'Bo potrafią trzymać dobrą minę przy złym kodzie.',
	},
	{
		question: 'Co mówi programista, gdy zapomina hasła?',
		answer: 'To musi być coś, co nie wymaga silnego hasła.',
	},
	{
		question: 'Dlaczego programista nie wraca do domu?',
		answer: 'Bo utknął w pętli.',
	},
	{
		question: 'Jaki jest ulubiony gatunek filmowy programisty?',
		answer: 'Fantasy – bo lubi sobie wyobrazić, że kod działa na produkcji.',
	},
	{
		question: 'Dlaczego programiści zawsze mają niskie ciśnienie?',
		answer: 'Bo chodzą bezsystemowo.',
	},
	{
		question: 'Co robi programista, gdy jest smutny?',
		answer: 'Rzuci wyjątek.',
	},
	{
		question: 'Dlaczego programista zawsze nosi zegarek?',
		answer: 'Bo zawsze musi być na czasie!',
	},
	{
		question: 'Jaki jest ulubiony język programowania pingwina?',
		answer: 'Linux Assembly!',
	},
	{
		question: 'Dlaczego programiści nie lubią kłaść się spać?',
		answer: "Bo mają problem z 'zzz'!",
	},
	{
		question: 'Jak się nazywa kot programisty?',
		answer: 'Byte-kot!',
	},
	{
		question: 'Czym się różni koparka od programisty?',
		answer: "Koparka czasami trafia w 'NullPointerException'!",
	},
	{
		question: 'Jak piją wódkę konduktorzy?',
		answer: 'po kolei',
	},
	{
		question: 'ja nazywa się żona pora ?',
		answer: 'TATA-RAKA',
	},
	{
		question: 'dlaczego słoń nie chodzi do podstawówki? ',
		answer: 'BO NIE MIEŚCI SIĘ W DRZWIACH',
	},
	{
		question: 'Jak żegna się szczur z drugim szczurem?',
		answer: 'paszczur',
	},
	{
		question: 'dlaczego lew je surowe mięso?',
		answer: 'BO NIE UMIE GOTOWAĆ',
	},
	{
		question: 'jaka jest różnica między komputerem a praniem ?',
		answer: 'INACZEJ SIĘ ZAWIESZAJĄ',
	},
	{
		question: 'jak witają się ludzie na pustyni?',
		answer: 'CIEŃ DOBRY',
	},
	{
		question: 'jak kozią przeskakuje przez rzekę ?',
		answer: 'TAK SAMO JAK KOZA',
	},
	{
		question: 'co mówi jeż, jak wpadnie na kaktusa ?',
		answer: 'TO TY, MAMO',
	},
	{
		question: 'co to jest małe, białe chodzi po telewizorze?',
		answer: 'MUCHA W NOCNEJ KOSZULI',
	},
	{
		question: 'dlaczego bocian stoi na jednej nodze?',
		answer: 'BO JAK BY PODNIÓSŁ DRÓGĄ TO BY SIĘ PRZERÓCIŁ',
	},
	{
		question: 'gdzie mieszkają łosie?',
		answer: 'NA ŁOSIEDLACH',
	},
	{
		question: 'jak się nazywa gazeta na wakacje?',
		answer: 'WCZASOPISMO',
	},
	{
		question: 'jak informatyk wywiesza pranie?',
		answer: 'na linkach',
	},
	{
		question: 'co może w szkole robić wilk?',
		answer: 'POŻERAĆ WIEDZĘ',
	},
	{
		question: 'jak nazywa się pilny uczeń?',
		answer: 'PILNIK',
	},
	{
		question: 'dlaczego kaktus poszedł do lekarza?',
		answer: 'bo kłuło w boku',
	},
	{
		question: 'co mówi śliwka do kompotu?',
		answer: 'JAK WPADNĘ TO POROZMAWIAMY',
	},
	{
		question: 'co mówi szkielet do szkieleta?',
		answer: 'PRZEJŻAŁEM CIĘ NA WYLOT',
	},
	{
		question: 'co robi ciągnik u fryzjera?',
		answer: 'WARKOCZĘ',
	},
	{
		question: 'dlaczego Rosjanie kibicują klubowi Dortmundu?',
		answer: 'BO-RUSSIA',
	},
	{
		question: 'jakie są liczby naturalne?',
		answer: 'BEZ KONSERWANTÓW',
	},
	{
		question: 'dlaczego Ala ma kota?',
		answer: 'BO SIEROTKA MA-RYSIA',
	},
	{
		question: 'co to jest żółte i kopie?',
		answer: 'KOPARKA',
	},
	{
		question: 'który z dwóch łysych jest bardziej łysy?',
		answer: 'TEN, KTÓRY MA WIĘKSZĄ GŁOWĘ',
	},
	{
		question: 'co robi atakowany kucharz?',
		answer: 'WZYWA POSIŁKI',
	},
	{
		question: 'Który miesiąc ma 28 dni?',
		answer: 'KAŻDY',
	},
	{
		question: 'Co śpiochy jedzą na śniadanie?',
		answer: 'OBIAD',
	},
	{
		question: 'Jak nazywa się przytulanka Szkota?',
		answer: 'MASZKOTKA',
	},
	{
		question: 'Czy mieszkańcy marsa mają prąd elektroniczny?',
		answer: 'BO NIE MAJĄ UZIEMIENIA',
	},
	{
		question: "Na jakie pytanie nie można odpowiedzieć ,,tak''?",
		answer: 'ŚPISZ?',
	},
	{
		question: 'Jakie ryby łowią matematycy?',
		answer: 'SUMY',
	},
	{
		question: 'Jak nazywa się naj pleprze warzywo?',
		answer: 'BESTSELER',
	},
	{
		question: 'Do kogo należy czapka niewitka?',
		answer: 'NA PEWNO NIE DO WIDKA',
	},
	{
		question: 'Dlaczego w kosmosie nie ma dobrych imprez?',
		answer: 'Bo nie ma atmosfery.',
	},
	{
		question: 'Dlaczego beton nie ma pracy?',
		answer: 'Bo go wylali.',
	},
	{
		question: 'Co robi Arka w garderobie?',
		answer: 'Przymierza.',
	},
	{
		question: 'Kiedy teściowa jest na 102?',
		answer: '100 metrów od domu i 2 metry pod ziemią.',
	},
	{
		question: 'Jaki jest magik kiedy straci magię?',
		answer: 'Rozczarowany.',
	},
	{
		question: 'Co robią Transformersi po imprezie?',
		answer: 'Składają się na taksówkę.',
	},
	{
		question: 'Co robi 9,50 w portfelu?',
		answer: 'Ledwo dycha.',
	},
	{
		question: 'Jakie drewno ma pomysły?',
		answer: 'Porąbane.',
	},
	{
		question: 'Co ma Małysz w kuchni',
		answer: 'Ma Łyszki.',
	},
	{
		question: 'Jak się nazywa ogień weroniki?',
		answer: 'Fajer Werki.',
	},
	{
		question: 'Dlaczego w kosmosie nie ma dobrych imprez?',
		answer: 'Bo nie ma atmosfery.',
	},
	{
		question: 'Dlaczego beton nie ma pracy?',
		answer: 'Bo go wylali.',
	},
	{
		question: 'Co robi Arka w garderobie?',
		answer: 'Przymierza.',
	},
	{
		question: 'Kiedy teściowa jest na 102?',
		answer: '100 metrów od domu i 2 metry pod ziemią.',
	},
	{
		question: 'Jaki jest magik kiedy straci magię?',
		answer: 'Rozczarowany.',
	},
	{
		question: 'Co robią Transformersi po imprezie?',
		answer: 'Składają się na taksówkę.',
	},
	{
		question: 'Co robi 9,50 w portfelu?',
		answer: 'Ledwo dycha.',
	},
	{
		question: 'Jakie drewno ma pomysły?',
		answer: 'Porąbane.',
	},
	{
		question: 'Co ma Małysz w kuchni',
		answer: 'Ma Łyszki.',
	},
	{
		question: 'Jak się nazywa ogień weroniki?',
		answer: 'Fajer Werki.',
	},
];
